\section{Wertesystem}

Generell gibt es bei Kanban kein festes Wertesystem.
Die Idee ist, dass f\"ur jedes Projekt ein eigenes, speziell angepasstes Wertesystem erstellt werden soll.
Dieses wird jedoch nicht von Grund auf neu erfunden, sondern basiert in der Regel auf bisherigen Wertesystemen mit geringen \"Anderungen in gewissen, wenigen Punkten.
Deshalb wird im Folgenden das Wertesystem von Mary \& Tom Poppendieck beschrieben, welche eine gute Grundlage zur Entwicklung eines eigenen Wertesystems darstellt.

\subsection{Eliminate Waste}

In Kanban ist es sehr wichtig, dass der Arbeitsfluss nicht behindert wird.
Um dies zu gew\"ahrleisten, m\"ussen s\"amtliche St\"orfaktoren eliminiert werden, das bedeutet, dass die Teammitglieder w\"ahrend ihrer eigentlichen Arbeit nicht von dieser abgelenkt oder dabei behindert werden sollten.
Sollten solche St\"orfaktoren jedoch trotzdem auftreten, sollte dies erkannt und entsprechend ausgebessert werden.
\cite{KanbanSW}

\subsection{Amplify Learning}

Kanban legt gro{\ss}en Wert darauf, alle am Projekt beteiligten Teammitglieder kontinuierlich weiterzuentwickeln.
Dies hat zum Vorteil, dass die Entwickler mit der Zeit deutlich komplexere Aufgaben in deutlich geringerer Zeit l\"osen k\"onnen und somit entweder schwierige Projekte bearbeitet oder vergleichbare Projekte schneller erledigt werden.
Das Lernen geschieht in erster Linie aus den eigenen Fehlern, aber auch aus dem Wissen, das andere aus ihren gezogen haben und entsprechend vermittelt haben.
Dar\"uber hinaus sollten Entwickler auch variabel eingesetzt werden, sodass sie Erfahrung in anderen Bereichen sammeln k\"onnen und in zuk\"unftigen Projekten in diesen Rollen sicherer agieren k\"onnen.
\cite{KanbanSW}

\subsection{Decide as Late as Possible}

Eine Grundidee von Kanban ist, die Entscheidungen so sp\"at wie m\"oglich zu f\"allen, da zu fr\"uh getroffene Entscheidungen sich deutlich h\"aufiger als falsch herausstellen und im Nachhinein korrigiert werden, wodurch ein erh\"ohter Arbeitsaufwand entsteht.
Der Grund f\"ur diese Herangehensweise ist, dass versucht wird, so viele Informationen wie m\"oglich zu sammeln, um auf deren Basis eine m\"oglichst gute Entscheidung zu treffen.
Zu beachten ist jedoch, dass dies nicht als Vorwand verwendet werden darf, um die Entscheidungsfindung unn\"otig zu verz\"ogern.
\cite{KanbanSW}

\subsection{Deliver as Fast as Possible}

Generell sollte Arbeit so schnell wie m\"oglich erledigt werden, da nur beendete Arbeit Gesch\"aftswert generiert.
Daher sollte die Durchlaufzeit durch Erh\"ohung der Geschwindigkeit verringert werden.
Eine hohe Durchlaufzeit stellt deswegen ein Problem da, weil sie zugleich auch zu viel parallele Arbeit bedeutet.
Somit soll so schnell wie m\"oglich fertige Arbeit geliefert werden.
\cite{KanbanSW}

\subsection{Empower the Team}

Ein Kriterium das Kanban in der Softwareentwicklung vom urspr\"unglichen Einsatz in der Industrie unterscheidet, ist dass die Entwicklung eines Softwareprojekts als kreative Arbeit angesehen wird, wodurch alle Beteiligten eine eigene Sicht auf das Projekt haben und somit nicht eine einzelne Person die Entscheidungen treffen sollte, sondern das gesamte Team.
Hierbei soll sicher gestellt werden, dass die Entscheidung im Sinne aller Beteiligten ausf\"allt.
\cite{KanbanSW}

\subsection{Built Integrity in}

Generell gibt es viele m\"ogliche Richtungen, nach denen eine Software entwickelt werden kann.
Zwei oft verwendete Gesichtspunkte sind die Ausrichtung auf Funktionalität oder Ansehen durch den Anwender.
Zwischen diesen beiden Extremen, nämlich nur das Eine ohne das Andere muss eine Balance gefunden werden, d.h. es darf sich nicht auf die Perfektionierung weniger Details konzentriert werden, aber ein Produkt entwickelt werden, das der Anwender nicht bedienen kann, umgekehrt jedoch darf auch keine Software entwickelt werden, die f\"ur den Anwender perfekt aussieht, die ben\"otigte Funktionalit\"at jedoch nicht liefern kann.
\cite{KanbanSW}

\subsection{See the Whole}

Wie bereits erw\"ahnt, ist die Idee von Kanban nicht, die Perfektion im Detail zu suchen, sondern stets das gesamte Projekt im Auge zu behalten.
Der Grund ist, das der Kunde nicht nur ein spezielles Feature kauft, sondern ein komplettes Projekt.
Daher muss dieses in sich stimmig sein.
Deswegen muss dauerhaft ein \"Uberblick \"uber das gesamte Projekt gewahrt werden.
\cite{KanbanSW}